 inciso dois juros favorecidos para financiamento de atividades prioritárias inciso três isenções reduções ou diferimento temporário de tributos federais devidos por pessoas físicas ou jurídicas inciso quatro prioridade para o aproveitamento econômico e social dos rios e das massas de água represadas ou represáveis nas regiões de baixa renda sujeitas a secas periódicas 